19 Augustus Gisteren zei de vreemdeling tegen mij: "U kunt gemakkelijk waarnemen, kapitein Walton, dat ik grote en ongekende tegenslagen heb geleden.
ik had in één keer bepaald dat de herinnering aan deze kwaden zou moeten sterven Ik, maar je hebt me gewonnen om mijn vastberadenheid te veranderen.
Je zoekt naar kennis en wijsheid, zoals ik eens deed; en ik hoop vurig dat het bevrediging van je wensen is misschien niet een slang om je te steken, als de mijne 0 is 1 !
Ik weet niet dat de relatie van mijn rampen zal zijn nuttig voor u; maar toch, wanneer ik dat weerspiegel, streef je hetzelfde na Natuurlijk, bloot jezelf aan dezelfde gevaren die mij hebben gemaakt wat ik ben, stel ik me voor dat je uit mijn verhaal een geschikte moraal afleidt, één dat kan je leiden als je erin slaagt je te troosten en te troosten in geval van een storing.
Bereid je voor op het horen van voorvallen die gewoonlijk zijn prachtig geacht.
Waren we een van de tammere taferelen van de natuur die ik zou kunnen hebben angst om je ongeloof te ontmoeten, misschien je spot; maar veel dingen zal mogelijk lijken in deze wilde en mysterieuze regio's die dat wel zouden doen het lachen opwekken van degenen die onbekend zijn met de steeds wisselende krachten van nature; noch kan ik betwijfelen, maar dat is mijn verhaal in de reeks intern bewijs van de waarheid van de gebeurtenissen waaruit het is samengesteld. "
Je kunt je gemakkelijk voorstellen dat ik erg tevreden was met het aangeboden communicatie, maar ik kon het niet verdragen dat hij zijn verdriet zou vernieuwen door een recital van zijn tegenslagen.
Ik voelde de grootste gretigheid om te horen het beloofde verhaal, deels uit nieuwsgierigheid en deels uit een sterke verlangen om zijn lot te verbeteren als het in mijn macht lag.
Ik heb het uitgedrukt deze gevoelens in mijn antwoord.
"Ik dank u," antwoordde hij, "voor uw sympathie, maar dat is het wel nutteloos; mijn lot is bijna vervuld.
